Na een moment wachten, alsof ze er zeker van was dat ze niet meer wilde zeggen, hij antwoordde: 'Als je juffrouw Fairfax en Frank Churchill bedoelt, heb ik dat gehoord - Nu al?
"Hoe is het mogelijk?"
riep Emma, ​​haar gloeiende wangen naar hem; want terwijl zij sprak, drong het tot haar door dat hij misschien had gebeld bij mevrouw Goddard op zijn manier.
'Ik had vanmorgen een paar regels over parochiezaken van meneer Weston, en aan het eind daarvan gaf hij me een kort verslag van wat er was gebeurd. '
Emma was nogal opgelucht en kon op dit moment iets meer zeggen kalmte, "Je bent waarschijnlijk minder verrast geweest dan wie dan ook, want dat heb je had je vermoedens.
- Ik ben niet vergeten dat je ooit probeerde te geven wees voorzichtig .-- Ik wou dat ik er aandacht aan had geschonken - maar - (met een zinkende stem en een zware zucht) Ik lijkt te zijn gedoemd tot blindheid. "
Een ogenblik of twee werd er niets gezegd en ze had geen goed gevoel meer te hebben wekte een speciale interesse op, totdat ze haar arm binnenin aantrof de zijne, en drukte zich tegen zijn hart, en hoorde hem aldus zeggen, op een toon van grote gevoeligheid, laag sprekend, "Tijd, liefste Emma, ​​de tijd zal de wond genezen .-- Uw eigen uitstekend zin - uw inspanningen omwille van uw vader - ik weet dat u het niet toestaat Uzelf_______________________________________________________________________________5 Haar arm werd opnieuw ingedrukt, zo voegde hij er nog aan toe gebroken en ingetogen accent, "De gevoelens van de allerheetsten vriendschap - Verontwaardiging - Verschrikkelijke schurk!
"- En in een luidere, regelmatiger, besloot hij met: "Hij zal snel weg zijn.
Ze zullen snel komen wees in Yorkshire.
Het spijt me voor _her_.
Ze verdient een beter lot. '
Emma begreep hem; en zodra ze kon herstellen van de opwinding van genoegen, opgewonden door zo'n tedere overweging, antwoordde, "Je bent erg aardig - maar je vergist je - en ik moet je gelijk zetten.
Ik heb geen behoefte aan dat soort mededogen.
Mijn blindheid voor wat was doorgaan, leidde me ertoe om door hen te handelen op een manier dat ik me altijd moet schamen van, en ik werd heel dwaas verleid om te zeggen en veel dingen te doen die dat wel kunnen stel me goed voor onaangename vermoedens, maar ik heb geen andere reden om te betreuren dat ik eerder niet in het geheim was. "
Emma?
riep hij, terwijl hij haar gretig aankeek, "ben je dat inderdaad?"
- maar zichzelf controleren - "Nee, nee, ik begrijp je - vergeef me - ik ben tevreden dat je zelfs zoveel kunt zeggen.
Hij is inderdaad geen voorwerp van spijt!
en het zal niet lang duren, hoop ik, voordat dat de erkenning wordt van meer dan je reden .-- Gelukkig dat je gevoelens niet waren verder verstrikt!
- Ik kan nooit, ik beken het van je manieren verzekeren voor wat betreft de mate van wat je voelde - dat kon ik alleen maar zeker weten er was een voorkeur - en een voorkeur die ik hem nooit had geloofd verdienen .-- Hij is een schande voor de naam van de mens.
